睡美人鐘乳洞長逾10公里

2018年07月04日

睡美人鐘乳洞長逾10公里

■當局正從山洞泵出積水。美聯社

坤喃朗農皇家森林公園山洞位於泰緬邊境的「睡美人山」（Doi Nang Non），有「睡美人洞」之稱，全長超過10公里，是泰國第四長的山洞，以鐘乳石及石筍聞名，是遊客愛到的熱點。

「睡美人洞」有一段可歌可泣的古老傳說。相傳古時一位美麗的公主戀上一位平凡男子，更懷有對方骨肉，但國王棒打鴛鴦，兩人私奔躲藏洞穴內。一天，男方外出找食物時，遭國王的士兵殺死，公主悲痛不已，自殺殉情。從此，她的血變成洞內溪流，她的身軀化成山脈，故山和洞穴都以「睡美人」命名。當地人流傳公主的亡靈一直住在山中。

地形複雜如迷宮

1986年，山脈連同主洞穴入口在內的8平方公里範圍，被開發成坤喃朗農皇家森林公園（Tham Luang–Khun Nam Nang Non Forest Park）。有當地導遊戲言，如果「睡美人」站立起來，它將成為「全世界最高的山」。由於洞穴地形如迷宮般複雜，據報從未有人試過走畢全程。此外，洞內溪流遇暴雨時會氾濫，因此雨季期間不宜內進。

中央社/《蘋果》資料室

上一則
上一則
英洞穴潛水員一夜成英雄

洞內孩子鞠躬謝恩 洞外家長悲喜交集

英洞穴潛水員一夜成英雄

不懂游水 久未進食 泰少足隊困山洞 擬冒險潛出生天